@inproceedings{Grouin:TALN:2022,
    author = "Grouin, Cyril",
    title = "Impact du fran\c{c}ais inclusif sur les outils du TAL",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "125-134",
    note = "Impact of French Inclusive Language on NLP Tools",
    abstract = "Le fran\c{c}ais inclusif est une vari\'et\'e du fran\c{c}ais standard mise en avant pour t\'emoigner d'une conscience de genre et d'identit\'e. Plusieurs proc\'ed\'es existent pour lutter contre l'utilisation g\'en\'erique du masculin (coordination de formes f\'eminines et masculines, f\'eminisation des fonctions, \'ecriture inclusive, et neutralisation). Dans cette \'etude, nous nous int\'eressons aux performances des outils sur quelques t\^aches du TAL (\'etiquetage, lemmatisation, rep\'erage d'entit\'es nomm\'ees) appliqu\'es sur des productions langagi\`eres de ce type. Les taux d'erreur sur l'\'etiquetage en parties du discours (TreeTagger et spaCy) augmentent de 3 \`a 7 points sur les portions r\'edig\'ees en fran\c{c}ais inclusif par rapport au fran\c{c}ais standard, sans lemmatisation possible pour le TreeTagger. Sur le rep\'erage d'entit\'es nomm\'ees, les mod\`eles sont sensibles aux contextes en fran\c{c}ais inclusif et font des pr\'edictions erron\'ees, avec une pr\'ecision en baisse.",
    keywords = "Fran\c{c}ais inclusif, Traitement Automatique des Langues, Taux d'erreur.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/1309.pdf"
}
